我地再無分化嘅本錢！勇武又好，和理非又好，港獨又好，同我入黎睇晒佢！

各位尊敬嘅勇武前線，和理非，義士，手足，冷靜落黎，睇晒我以下講嘅野。

香港抗爭者現時普遍都好團結有共識，由6月以黎大家都一直爭取緊「五大訴求 缺一不可」。 但大家有兩大制度上分歧，1. 一國兩制下爭取民主（五大訴求，真普選） 2. 港獨
無可否認嘅係，一國兩制下爭取民主到頭來都係受極權國家所統治緊，即使我地成功爭取到五大訴求，維持到香港嘅法治，自由，人權，爭取到真普選，設立左真正嘅民主政制社會，20幾年後又可能早d遲d，最終我地都會被極權中國所吞噬。而1997年到今日嘅2019年，中央政府同香港政府都一直提醒緊我地，一國兩制係幾咁唔可信，一日有中央政府嘅控制，真普選只不過係天方夜譚。

所以本土派民主人士認為港獨係唯一出路，都得到左好多年輕人嘅支持。個推論係，中國係唔會容許香港有民主，要解決問題嘅根源，就香港就要獨立。論述的確冇錯，先唔論港獨嘅其他問題，我集中係抗爭方式去探討香港抗爭者要面對嘅現實。

首先，我要強調，要港獨，要推翻政權，就要革命，要流血，要戰爭，無其他方法！
而目標唔係要推翻香港政府，係中國共產政府；眼前嘅敵人唔單止係香港警察，仲有2百萬解放軍。點樣先可以做到香港獨立？有軍隊，有武器，有資金，有埋外國勢力支持，加埋全香港8百萬人成立港獨革命軍，就有機會成功。我唔係想否定港獨嘅可行性，但事實係比一國兩制下爭取民主更難。
你會問我，咁難就唔做啦咩？唔係！但唔係而家！ 我絕對相信香港人唔係見到希望先抗爭，而係我地抗爭先有希望！
革命講求天時，地利，人和。有人會覺得而家正直香港抗爭浪潮，香港政府強權欺民，係時候啦。

但我地一定要認清嘅係，香港現時嘅主流民意係一國兩制下爭取民主！

既然我地要爭取民主社會，我地就要尊重民意。我唔係話唔可以有港獨呢個方向，但係香港呢個時候仲未達成獨立共識，何不先爭取我地由6月到而家嘅五大訴求，民主政制呢？呢個係大家都有左共識嘅目標，眼下要由民主抗爭運動一下子變成推翻港共政權嘅革命，我敢斷言係唔可行。理由已經論述，作一小結：第一大主因，支持者不足，不能成為主流民意。第二，造成抗爭內部分化，影響現有抗爭運動。

港獨方向，並非不可，但現時理想做法絕對係聚焦五大訴求！

各位尊敬嘅勇武前線，和理非，義士，手足，我地已經再無分化嘅本錢，成敗與否，作為香港人，引以為榮！

不割蓆 不分化
明白大家唔同意見
呢篇野原意唔係反港獨
而係希望大家集中翻五大訴求
港獨？小心啲

如果有人唔同意我觀點，歡迎討論

推

推推

自推

推推推

強推

推推推推

神推